洗咗手未呀 [Viu TV] 歎息橋 星期一至五晚 2130-2230 (25)

《歎息橋》(The Gutter)

《歎息橋》嘅英文名 The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：

「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」
（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

Ep. 1-3各人視角差異懶人包
為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

《歎息橋》嘅英文名The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

由唱作音樂人岑寧兒與著名作曲人Mike Orange共同譜曲激盪、填詞人陳詠謙情緒豐沛的語境，聯袂為電視劇《歎息橋》量身打造主題曲《困局》。
劇中的每個角色代表著社會裡的一些人或是一群人，闡述著男女間的愛戀糾格與命運兜旋，導致人生為患成困局。人與人之間像一面鏡子，你我究竟想要什麼？哪面才是真正的自己？在交錯的劇情軸線裡，我們在友情、家庭、愛情、兩性相處的困局中不斷迂迴，尋找出路。透過《困局》一曲，Yoyo唱出嶄新的曲風詮釋，呼應猶如愛情羅生門的劇情氛圍。

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

unlabeled = 眾人 ; = Thomas ; = Ken ; = Sammy ; = Joyce ; = Catherine ; = Kevin, Catherine, Ryan

看鐵閘 搖晃
籠內 有月光
回憶泛黃

叢林越過又有山
不要緊 鬥志高昂

會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒

有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

聽歲月 無聲
橋上有 人影 迴避得很肅靜
餘波未平

頹垣敗瓦上縱火
不記得 那小蜻蜓
然後雨 落如雪 聚如冰

怕在怨念裡 墮進宿命
明目盲目 仍望不清

你若看著我 沒法相認
如夢如幻 如劣根性

還在生 抹前塵上路
還在掙扎的 思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

最後果幕 Sammy叫陸仔做細佬 第一下俾我感覺係為左迎合佢地同避開Thomas

Thomas同Sammy到最後都冇好似以前咁傾計 搞到關係好尷尬

歌詞:
看鐵閘 搖晃 籠內 有月光
> Ken嘅家門係自由與極權嘅分界線，Ken心中好想衝出這個大門。然而受制於佢媽咪，每次出街都要好快返屋企，從來都未試過喺出面過夜，唯有在夜裡觀賞地下倒映著窗外嘅月光。
> 喺比利時，Thomas每晚返來個囚室般嘅房間，瞓在地下上嘅床褥，望住地下倒映著窗外嘅月光，記掛住遠在香港的Sammy。

叢林越過又有山 不要緊 鬥志高昂 > Thomas為咗媽咪同Sammy在比利時打拼搵錢。終於幫Sammy還晒錢，諗住最後做埋最後一筆搵大錢，點知衰咗。不過唔緊要呀，為咗見Sammy佢一直做，做到大佬輩。

會在盼望裡 遇見失望 > Thomas講好咗話會返嚟香港慶祝Sammy生日架嘛，點知佢同Sammy講搵到大錢又有鬼妹媾而唔返嚟！

行著爬著 沿路骯髒 > 被人扣起咗做奴隸，執返條命已經好好彩了，一直被人利用做搵錢工具，每日行屍走肉，被生活蹂躏。

有浪困住我 便有彼岸 > 本句為歎息橋主旨，編曲亦為此句服務，造出海浪拍岸嘅感覺。浪借代父母，彼岸係主角所嚮往的東西。仔女就如海上嘅小船，父母就如巨浪湧埋嚟將仔女不斷吞噬，而小船只想上岸。

誰未原諒 纏住不放 > Catherine嬲Ryan不長進；Ryan嬲被帽養便宜仔；Kevin Ryan互相怨恨對方唔係親生父子。

誰於溝渠描繪星圖 > Thomas同Sammy都在深溝裡抬頭望向美好嘅東西，卻不敢走出第一步。

誰的衣裳藏尖刀 > Ken講盡所有謊言，每走一步心中盤算住對自己最好嘅結果。

誰人心高 > Joyce自小就得到最好嘅嘢，大個竟然要屈就搵廢Ken埋單，覺得廢Ken配不上佢。

誰人登高 > Catherine趕走Ken，Ryan”放下”所有執悟，Kevin眼中只得Ryan呢個老豆，彼此都原諒咗大家終得爬出深溝。

聽歲月 無聲 橋上有 人影 迴避得很肅靜 餘波未平
> Joyce大個後再次遇上Thomas，回想起當年比利時嘅事。那雙舊手套一直縈繞在佢心中，Thomas嘅影像好依稀，但當年往事一直迴腸蕩氣，在佢心中泛起了漣漪。

頹垣敗瓦上縱火 不記得 那小蜻蜓 然後雨 落如雪 聚如冰 怕在怨念裡 墮進宿命 明目盲目 仍望不清
> Catherine忘掉昔日同Ken嘅舊情而狠心放火燒酒吧，對Joyce嘅恨意不斷疊加，被怨念蒙蔽了雙眼。

你若看著我 沒法相認 如夢如幻 如劣根性 > (相認唔係字面上認唔認得嘅意思當年嘅Thomas (我) 如夢幻一般出現喺Joyce (你) 生命裡，其實我並沒有你想像中咁美好，我只係一個小偷，”回憶哄騙我但凡失去也是美”。

===============

作曲，編曲，演唱:
有冇覺得首歌聽到你好似抖唔到氣咁? 首先一讚編曲兼作曲Mike Orange 同作詞人陳詠謙。起音樂後，Intro不出3秒 (0:07-0:10) 就入咗Verse; Chorus完咗不出9秒 (1:56-2:04) ，Interlude就完咗入返Verse。呢個緊湊編曲係好少見，所以你聽落會有種抖唔到氣嘅感覺。

又有冇覺得首歌第二段首歌好似多咗啲音節咁? 再二讚陳生喺Verse 1a同1b到留白咗︰籠內有月光 (音樂) > 橋上有人影 (迴避得很肅靜) ; 不要緊 鬥志高昂 (音樂) > 不記得 那小蜻蜓 (然後雨 落如雪 聚如冰)。令到Verse 1a 1b聽落更有一種荒涼憂怨，Verse 2a 2b開始捏緊你喉嚨嘅感覺。

三讚(迴避得很肅靜) 嗰句編得有一種在橋上聽見回音嘅感覺。

四讚作曲3:07-3:36嗰段solo。恰如海嘯前夕那道高牆步步壓迫過來，預示著一波巨浪即將到來。五讚流行曲少有的以Chorus作結, Outro 4:18-5:11感覺就似巨浪席捲完後餘浪不斷拍打”彼岸” (餘波未平)，8個字形容”驚濤駭浪” "波濤洶湧"及後fade out又是一種留白。
五讚歌者岑寧兒第一段唱出漫無目的遊走，對困局嗰種無力感，抑壓感 ; 第二段”頹垣敗瓦上縱火”開始有不滿﹑怨恨，solo過後累積夠能量去爆發，對困局作出最後嘅納喊。

《歎息橋》插曲 Yours Truly

作詞：Mike Orange、黃靖
作曲：Mike Orange

I've got millions of words to say (Ground control to Major Tom)
In the dark I'm so afraid You've really made the grade
to tell you how much I care for you

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm now millions of miles away
In the dark but I'm so awake
Recalling moments I've shared with you

For all the feelings I have for you
For hiding them I'm such a fool
Now my heart is soaked in blue

And you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm in this attic every night and day
My loneliness just won't go away
I've hurt you now I have to pay

For every lie I had to say
I said it to keep you safe
It sounds phony but it is true

But you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

慎入

Catherine角度
Ken角度

Ken角度
Joyce角度
衛思雅假笑

Ken角度
Joyce角度

@CHOK人

@IN石原里美WeLove

個個post都有人問你大我呀係咪死左

@CHOK人

@mrtn1117

Joyce角度
Thomas角度

@齋啡有奶

劇照

一take談
@CHOK人

《歎息橋》主旨係上一代同成長環境對下一代嘅影響

Thomas老豆知道老婆個病冇得醫，有錢都冇用，但係佢怕Thomas傷心而冇同到佢講，令佢覺得佢老豆好冷血，好廢。為咗搵錢醫好呀媽同孭起Sammy筆債，Thomas不惜隻身走到外地鋌而走險撈偏。人在江湖，豈能相信他人。各種因素加埋令Thomas逐漸變成一個表面冷漠，內裡係默默付出，又不斷懷疑別人嘅人。其實Thomas好清楚Sammy所有性格同習慣。同時佢知道Sammy係重情義嘅人，佢唔想Sammy知道佢細個喺比利時嘅事，令Sammy為咗報恩而同佢拍拖，所以佢選擇唔講。但好學唔學，佢學咗佢老豆一樣都係冇勇氣對自己愛嘅人說出自己感受。

Joyce老豆對佢嘅溺愛，養成佢嘅公主病，要乜有乜，所以對每樣嘢都三分鐘熱度。當面對選擇時，佢就會迷茫，到底揀乜最好呢。有難題時爸爸會幫佢解決晒；有選擇時會幫佢揀晒。大個之後，就算冇Daddy幫，都有朋友建議分析。對佢嚟講，有得揀並唔係老闆，而係煩惱。最後連老公都由Daddy同朋友揀埋。細個嗰時Daddy有病，本來都諗住去旺發學下嘢，學學下覺得太煩了，覺得自己都係冇能力搞落去㗎喇，就將煩惱連埋間餐廳轉移畀下手。
大個咗，同廢Ken愛情長跑8年，就嚟4張嘢了，開始冇人追。當Thomas出現時頓覺自己仲有得揀，將付托終身嘅人轉移去Thomas到。當得知Daddy有末期Cancer時，人生恍惚充滿無限多嘅煩惱。當佢頂唔順喇，急於要將呢啲煩惱轉移時，出現嘅係呀Ken。兜兜轉轉又去返揀老公呢個問題上。最後呢次老豆冇再幫佢揀呀Ken，由佢自由去選擇。正如當年一樣，佢仍然有自由去選擇執唔執旺發或燒酒吧，昌叔冇逼過佢。而Ken係唯一佢花得最長時間落去嘅一樣嘢，所以佢唔甘心半途而廢。經過n咁多樣煩惱（住屋；婚紗；酒席；親家；廢Ken），結得成婚嘅佢非常開心。開心嘅唔係因為覓得如意郎君，而係佢38歲人終於有一件事唔係半途而廢。

Sammy細個返到屋企，家無一人，原來爸媽因為爭人錢而走咗佬掉低佢一個。所以佢細細個就識自食其力，唔洗倚靠人都可以生活下去。看似獨立，但其實佢係個缺乏安全感嘅人：細個被屋企人掉低，大個又被Alvis掉低。佢心底裡都想要一個家，一個男人被佢倚靠，照顧佢又同時被佢照顧，令佢覺得自己有被需要嘅感覺。小陸，Thomas老豆同Thomas正好提供一個家畀佢。
細個Sammy孭咗一大筆數，Thomas幫佢還晒；大個Sammy被Alvis飛，Thomas即刻飛返香港開間餐廳畀佢，又畀屋佢住。Sammy同Thomas一樣，都係重情義嘅人。就算被看更誤會係李太都好，Sammy唔會同人解釋，佢同Thomas之間係情義，而唔係愛情（解釋完你咪又係唔明）。
Thomas對Sammy嘅影響，不單止重情義，更會大愛無私。大個嘅佢行過超市都會幫手執好啲貨，被職員誤會佢整跌啲貨都唔會解釋。就算情敵Joyce話要上嚟佢同Thomas嘅屋企瞓，佢都唔會say no，仲會主動讓出大床，自己瞓廳。不過經歷兩次重大誤會之後，Sammy覺得自己要自私起來，出走上海，當係散心，或尋覓對的人也好。
仲有呀，Thomas承諾過話會返嚟陪Sammy過生日，點知又做唔到，令到佢喊到仆街。所以佢好重視承諾㗎，廢事再有人hurt到佢，自己又唔會hurt到人丫嘛。唔知係咪承諾咗小陸咁，而最後出現喺郵輪碼頭呢？

P.S. 紅字為角色POV嘅集名

15集太小

不過都睇得出
sammy最後同阿南果幾幕
都唔係好開心

只係要守住承諾
今次唔會再hurt佢
先唯有繼續落去

誰人登高 > Catherine趕走Ken，Ryan”放下”所有執悟，Kevin眼中只得Ryan呢個老豆，彼此都原諒咗大家終得爬出深溝。

依家有新解讀

洗咗手喇媽咪

期待新作啦

編劇 Norris Wong 黃綺琳:
＃15 承諾－方小薇 Sammy

劇情撮要：三年前Sammy俾Elvis飛完，Thomas咁啱想搬返香港，仲話不如一齊住。初頭Sammy都閃過一下同Thomas會唔會有嘢，但聽完佢講佢同比利時個好拍檔Judy因為Judy表錯情friend都冇得做就真係不了。上回講到Sammy出發去上海，喺樓下Thomas連byebye都唔講聲就返上屋企。喺上海睇完場、沉澱完一輪嘅Sammy返到香港決定唔返Thomas屋企，改去阿南度。前度Elvis無啦啦還錢，Sammy同佢見面算係放低咗恩怨。聽講Joyce入股Massam同Thomas一齊做老闆，其實Sammy有啲不是味兒，不過又好似冇咩資格嬲咁。Thomas既然諗好晒Massam嘅將來，又講到咁支持Sammy去上海，咁都無謂再諗咁多。有一晚，阿南瞓咗上張床，Sammy攬住咗佢，覺得好安全，佢哋就係咁一齊左。Sammy應承阿南唔會再好似以前咁，甩佢底，佢本身都係一個重視承諾嘅人。Sammy返Thomas屋企執嘢，聽到Thomas講嗰段遲咗咁多年而且動機不明嘅「澄清」，有嬲有傷心有可惜有後悔百感交集到一個點。本身Sammy諗住唔同小陸佢哋去旅行架喇，但係阿南真係好好，佢信任Sammy，又或者佢成熟都知道要俾返個選擇權Sammy。去到郵輪碼頭，Thomas又出手，咁多年來Sammy一次都冇收到過Thomas送嘅人像畫。Sammy睇到幅畫，心裡面一路默唸住：我同咗阿南一齊…我應承咗阿南…

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

大結局！今集個尾位同上一集一樣，都係郵輪碼頭等上船。＃14 Thomas口頭上話覺得Sammy唔會到，最後Sammy出現，算係happy ending。原來，另一邊廂呢集Sammy應承咗阿南去旅行唔會有咩事發生，但係Thomas又傻傻的出手。所謂的open end（有好多人問係咪留條尾寫續集，其實呢個ending方法係同兩個導演差不多一開頭就決定咗）。我個人就睇淡Mas－sam嘅，因為阿南實在太好喇！不過俾女士們投票的話我諗揀Thomas同阿南都一半一半。但係現實邊有阿南等你咁多年呀？仲離埋婚，仲俾你同「朋友」一家人去旅行？所以大家唔使揀得咁辛苦，現實係你都冇得揀！（希望佢哋四個唔好上咗有疫症嘅船）

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

今集年輕段落，所有年輕角色聚集旺發，只有上帝知道Joyce同Ken一早已經因為一把縮骨遮結緣架喇，哈哈。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

Thomas仔細個喺肥波嘅介紹下去咗旺發，＃1 肥波登場，＃15 又有肥波，因為Thomas以往由比利時返香港一定會去食下肥波間茶餐廳架。肥波出咗場兩次，咁25呢？其實Elvis就係25英文名…佢都出咗場兩集架（＃14 同 ＃15）

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

關於昌叔最後到底點樣啫？！呢個真係始料不及地多人問，建議重看＃12同＃13尾段，記得睇清楚啲鏡頭同埋配樂，feel多次，我覺得一貫隱晦嘅導演今次已經算拍得幾明下。關於＃13結局Joyce去到會知幾多嘢，我就覺得佢見到地下有一袋新買嘅模型呢…連模型都唔拎嘅Ken呢…至於時序，＃13 Thomas同Joyce準備去銀行搞加名手續呢一場發生喺Massam嘅戲係物理時序上的最後一場，＃14 ＃ 15都係同員工講Joyce入股，餐廳有可能改名。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

關於主題曲「困局」

配樂Mike知道我同填詞嘅陳詠謙本身friend，所以叫我自己親自講個故事俾佢聽。睇到歎息橋最後一集嘅大家應該知道呢個故事係好難「講」嘅。於是我就由敘事結構講起，再逐條線用whatsapp audio message講一次俾陳詠謙聽，講到一口泡，我諗佢聽落一定心諗呢個什麼鬼故事喇…

最後歌詞好正好啱風格，「誰於溝渠描寫星圖」 完全係講緊我呀！寫歎息橋嘅後半段真係人生谷底到低無可低，我喺醫院床邊完成結局呢集，《歎息橋》就係我嘅星圖呀。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

其實呢啲每集分享只有兩集係一路睇一路打，其他都係當日下午臨時臨急寫完schedule定，總係覺得漏咗好多嘢想分享又未講晒！有空再同大家討論。希望我哋We3團隊（即係Bowie＋25＋肥波）好快再有新作品同大家見面。多謝支持！

@Chok巴

@王百羽毛球場

都岩既
同火車頭一齊左又未必係果回事

下面個張

邊個係阿Ken

最傳神係呢張

不推文回覆，唔想推上熱門 (沉咗底嘅話可以輕輕一推)

整合文喺晒呢到 👇🏻
有興趣睇多啲就過去睇
咁你而家做緊乜呀? 香港獨立呀! [ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (19)

<reply嗰陣唔好reply錯舊post

火車頭...

之前明明係問ms5係咪變咗性

由哭𠹌死變咗唉𠹌死

Sammy 應該忐忑緊

然後開汽笛
鳴~~~~~~~~~

其實Thomas都幾慘成世都冇乜女人緣

佢阿媽死嘅時候佢又唔喺身邊

噢，即係今集Joyce未死老豆

個氣笛好似L頭套

畀埋配樂你
0:16開始

佢當時心態應該害怕面對呀媽

另外，我諗真啲，佢去比利時之前呀媽已經死咗 所以佢出發去比利時係完全為咗呀Sammy

“唔洗啦 又唔等錢駛”
“呢到小小心意”

搞清楚時序了

係呀 唔想女仔做呢啲
又呃sammy嗰度好好搵

呢個post個title 有聲
洗咗手未呀

下面嗰張塊面再整大少少會好啲

你而家做緊咩呀?

每集都有返睇，所以好清楚

喺廳用電視睇live 有啲細節位太遠睇唔清，要用手機返睇

純分享
我有個朋友 又係中學識到大
日對夜對 一齊練跑一齊補習温書
到大左成日食飯吹水飲野 又鬧交再好返
會傾大家啲對象 又係有人以為我地係一對
唯一唔同係佢對我冇野
所以有時睇睇下會諗起佢
真係好好朋友

重點係 係咪異姓

自己覆多左sor

*性

係異性

Sammy應該配Ken，一個要照顧一個要被照顧

你以為佢對你無野
Thomas都係咁諗Judy

問題係，你點知佢真為對你冇嘢
可能佢而家都有睇，又諗起你

thomas成日玩手機，佢同乜水傾

Sammy想照顧人又需要人照顧佢

好靚

唔知ga 我覺得冇 btw我係絲
同埋好耐以前佢有類似話唔會一齊
因為一齊過會以後冇朋友做
早幾年仲有另一個我地既好朋友問我地點解唔一齊
我又唔係中意佢個type 不過朋友佢真心對我好好
我有問佢有冇睇佢話冇

唔係好feel到 佢都一路有同唔同人拍拖
而我當佢朋友 但真係好好個隻

有冇可曾幻想過？

點解VIU 睇睇下就....

无法播放该视频文件。
(错误代码: 241503)

想點

冇 sammy話齋 佢唔會中意我
同埋真係當佢好朋友
不過幾年前個時同ex一齊 食過餐飯見過下
佢叫我唔好同ex一齊 ex又話唔中意佢唔比我地聯絡
唔知做乜9

呷醋啫
即係大家都有拍拖既？

政府工...
飲緊湯呀

公墓員

重點係你對佢有嘢

個時佢好似有掛 太耐唔記得
不過個時ex唔比聯絡 就真係幾年冇揾過 直頭鬧交咁
個時成日會夢到佢一齊傾計
之後散左再揾佢先破冰再fd返
拿但真係冇野 純粹友情太深 一直耿耿於懷

以我連登神探嘅頭腦，直覺你個frd應該同你ex有路

reload

chrome睇唔到
用ie

發夢見到朋友
我覺得樓主相當之可疑

冇由細到大都冇 又唔係好似sammy咁會含春係咁等佢
到依家我都結埋婚
只係睇嘆息橋覺得微妙 某啲位有啲似 某啲對白直頭聽過咁

冇 真係冇野 似親人咁
但由細到大fd到中學返學放學好多野都一齊玩
細個一齊出國交流
發夢係因為重視呢個朋友 同埋覺得自己重色輕友對佢衰
Btw我唔是樓主 睇完劇純分享下

睇完結局......
真心覺得 sam應該同阿南一齊
thomas唔懂得愛人
佢需要因為呢段關係既失敗
學習點向下一個人表達自己諗法

但sam 同 thomas 可以船上面食一次
咁就了結左大家個唔拖唔水既關係

小陸老母係咪joyce?

都識左20年

仲要上3年明知sammy係空窗期
咁都唔試下
不過thomas可能太怕失去, 寧願保持好友關係算

大陸西呀出過場啦

但臭西烈當呀南係水泡
佢細個都已經唔係鍾意呀南啦
佢哋關係最多去到bff

多謝分享
btw 其實我係樓主，應該叫你層主先啱

怕乜鬼失去丫
由細到大都唔懂得表達自己對人既愛
對屋企人係咁
對sam都係咁
見到白警反而又表達得咁好
一心覺得自己食住sam
人地要走先行前一步

而最緊要係
sam 好明顯唔係想要呢樣野
如果佢想 佢就已經死死地氣
繼續照顧老人家 細路
選擇左走
即係覺得呢種生活佢受夠了

用IE都唔得

人生就係咁
最襯最夾最鍾意果個
唔會係你一生一世既伴侶

我用iphone app先無事
乜都唔得

Fuck

Thomas 同Sammy 各有原因唔開口
另外正如編劇所講，Sammy對Thomas嚟講係老奉嘅存在，嗌走先做啲嘢 (但又唔算挽留）

Sammy係想要頭家，要人照顧佢 佢又照顧人，咁佢受夠了Thomas 所以自私下定決心離開佢哋

我用safari睇冇事

所以點都好 白警岩佢啲 對大家都好

其實thomas都好慘
一直都鐘意同緊張sammy
不過佢眼中, sammy對人人都太好, 所以變左唔覺sammy特別鐘意佢咁
到sammy冇拍拖, 又已經過左十鳩幾年, 變左老朋友咁, 更加難開口

我明
我曾經係咁既人
所以失去左一個sammy咁既知己

各自同唔同人拍拖
多年後 有段小時間
有機會一齊放棄身邊另一半而一齊
不過最後都無

諗返轉頭 大家都做錯好多野
但係對伴侶唔會咁
所以都係註定唔會一齊

默默係心裡面有大家既位置
唔好再拎出黎發展
亦唔好再騷擾大家而家既美好生活

咁樣就係最好

好掛住臭西烈呢個名
以前fliter係今天烈嚟

離別了若想心安 先不要每夜重翻舊案
望著更好的地方 為下段愛戀吸收陽光

男排女將仲拍緊呀

希望地產仔快啲後制完

佢2個幾時先有good end 套套都bad end.

其實咁嘅結局我覺得已經係最好

廢THOM 二百年後再一起啦

其實呀Ken係真殺咗人，定只係打咗佢老婆阿爸一身？

返屋企睇完
有冇人覺得阿南其實係預tom同sam會一齊 所以先送走佢硬係覺得佢叫佢去係想佢地一齊

最尾個三角構圖得好有意思

上個post有巴打講

Joyce = Ken 老母

呢樣野好真 無限輪迴咁樣

其實呢句Ken 都有親自講
12集同Joyce cool 煲嗰陣
睇到想打爆個mon

open end
編劇：有殺
Hanjin：冇殺

睇pin msg 嗰post啦

由Renci變咗做Ken老母

Thomas 之後就算幾努力表白 sammy一直關左心扉 唔會再聽佢講 ⋯ 其實呢種情況係最慘 ， 明明付出努力好多 但永遠得唔到回應

由頭到尾都冇講ken老豆 然後佢老母又唔信男人

然後Joyce 老豆俾ken殺左 但又有左ken既種

最後joyce就變到ken老母咁 有錢 然後控制住個仔覺得世間險惡

雖然呢樣係FF 不過open end就係咁奇妙

睇完迷上左陸駿光
又型又靚仔又好戲

啱啱睇返大結局，最尾嗰個shot，sam同tom之間嗰個gap
彼此之間曾經好近，最後卻隔得好遠

不過比著我係sam都揀阿南，tom真係成日唔嗲唔吊咁，其實就只差佢一句叫sam唔好走，佢就永遠都係要講反話，仲要講埋D西嘢去激sam 永遠都唔肯講真心說話，唔肯表達自己真實感受比人知。不過相信佢後生同老豆嘅相處，同埋喺比利時嗰段經歷都影響佢好深。

巴打識貨
嗰陣佢仲係cctvb已經覺得佢好正，而家有陣佬味仲正

最抵死係 一係唔好講
一講又講到咁西真係會想問： 咁你想我點呀
不過當局者迷 做觀眾既就好激氣

其實都係啦 阿南都冇咩把握
同埋上集佢同火車頭飲酒
都話希望Sammy今次選擇係發自內心
咁如果佢去完郵輪都仲返阿南身邊
咁阿南就真係得米啦

臨尾錫得咁肉緊係咪驚Sammy走咗唔返
Sammy明明袋都唔記得拎就走

袋都唔記得拎可能係太興奮牙南

原來完咗

去到比利時舊居之類 可能有灣轉既，以前點比人打 比人恰點辛苦 有幾慘講到幾慘

其實sammy都冇等thomas

同咗elvis一齊

後尾又同阿南一齊番

係咪你嘅故事嚟

Same here

阿南揸車嗰陣都好似眼紅紅咁

陳奐仁IG話Ken連打昌叔都唔會

可能最後冇打死昌叔
衝埋去只係FF

其實第一時去垃圾房摷番D玩具
摷完成手污糟, 就番屋企洗手

接受唔到昌叔死既話
咁樣諗可能會好D

觀眾會鄧sammy thomas最後冇一齊而可惜
但我對我同個好朋友冇
不過thomas對sammy個種了解同我朋友好似
但講到一齊就肯定係兩個世界既人
所以睇劇個時我都想sammy同白警一齊
覺得白警先適合佢

THOMAS靠一幅畫就溝得返SAMMY?

電視app 手機app 都播唔到
有無人有同樣問題

same

國安法唔比睇viu?

same. 但其他集數睇到

no
呢刻只係表明
tom係sam心目中既地位有幾高
南做好多好多 先動搖到sam少少
tom做少少已經令sam心情好大起伏
最尾個shot都睇到sam係成個人不知所措

但係咁唔代表會一齊
鍾意 同 相處 , 係兩件事

連viutv個網都睇唔到

我認為 以Ken的角色設定果種廢
係做唔出殺人呢件事
既做唔出 亦做唔到

冇左歎息橋既日子又要睇韓劇
我意猶未盡啊

幾時再有牙談D劇睇呀

仿佛睇到MCM大個嗰樣

其實我都想知佢係唔係死左

原來之前林保怡考慮過演廢ken

佢做廢ken都好正，反而佢做thomas唔多fit, 應該要揾個後生少少，要有多d火

唔知點解會ff到Joyce如果決定生既話會俾個仔認Thomas做契爺 然後Joyce會因為唔知點面對個仔 物質滿足佢之餘又會不時精神虐待佢

果時睇ken老母會出手都覺得好奇怪咁
平時用把口已經喝得住個仔
邊有會出手
仲要好似弱者咁拉住ken唔比走

又要重睇打天下
喜歡妳是妳幾時先上畫?

啱啱睇完

套diy2k我都仲未睇完
唉係囉幾時上呀套戲

冇得再每晚追劇了

聽佢訪問, 佢都唔想再做類似CCTVB派畀佢做開嗰啲木獨角色, 所以佢唔演Ken都合理, 另外一個原因就係 佢都講咗就返臭西烈 再續前緣

如果搵Eason演Thomas又點睇

有冇人解答下

追po啦................

其實我就唔覺joyce好似ken老母

ken老母嚴咁多, 真係乜都控制住佢
反而Joyce冇咩主見, 比更多自由ken,就算話要掉晒佢D玩具
其實都冇掉過, 仲一直比ken越買越多

反而係阿ken唔識睇人眉頭眼額
做D野又柒
joyce先緊係唔滿意
但ken就屈鳩佢似佢老母先咁驚佢, 唔敢面對joyce, 想逃避joyce

但ken其實驚佢老畆但都一樣面對左咁耐啦

所以就算joyce生左仔, 照計都唔會變到ken老母咁教仔

又幾似 下次可唔可以搵mcm做佢細個

咁完

睇完十五集。
1. Sammy最後唔同Thomas講心底話，其實都安排好晒，因為佢唔想成為第二個Judy，一講錯，滿盤皆落索。
2. 阿南咁暖，Sammy揀佢都唔係無解，加上Sammy係一個重承諾嘅人，即使佢哋一齊去比利時旅行，又無論Sammy同Thomas中間有咩感覺都好，Sammy都唔會咁容易離開阿南。以Sammy嘅性格，永遠都係人哋同佢講分手。
3. 阿南經歷過婚姻失敗，對感情會放開啲，所以無論之後Sammy係點樣，佢都會接受到。不過，呢個係後話。
4. 補充埋Joyce嘅部份，某程度佢同肚裡面嘅小朋友就好似一個宿命，一個循環，輪咗去Ken同母親咁樣，變咗單親家庭。不過Joyce會唔會變做Ken媽咁，就要睇佢造化。

Viu個ser真係好廢

頭先用電視app睇睇下都死左，reload左幾次

點解網上睇會咁低清同某啲位冇聲？頭個10集都冇野...

下星期要捱韓劇
都唔知要捱幾耐

其實你哋話低清嗰啲用咩browser. 我用firefox load 十幾秒就高清

今晚無劇追好空虛

Mcm靚仔好多

我係阿南就自己退出啦
明知兩邊都鐘意大家 係要生人霸死地
反而阿joyce就好好多 係咁推thomas向前
阿南只係諗自己 拖住sammy 留得住個人留唔到個心 有意思咩

如果可以我會揀陳豪

我都係，睇到火滾

我viutv app

我覺得Sammy喺結局時都放低咗Thomas，即使有都只係好少，佢咁守承諾，佢唔會咁輕易同阿南一齊。

睇曬成集四十幾分鐘reload左三十次，睇左兩三個鐘先睇完

我仲記得 舊登時代
連劇名都俾我地改晒
趙子龍與大衛之綠帽

2018年開鏡到2019 6月煞科
呢一年都冇曬聲氣

再搵埋黃德斌變天與地

林帽兒
冇劇追睇返綠豆先

黃德斌做Ryan

點解會係簡體player

希望唔係爛咗尾
唔係爛尾即係仲有機會睇
DIY2K都睇完喇
琴姐：世界末日喇！！！

睇左上面個訪問話Ken本來係林保怡做
但佢個格都叫幾有氣場點會做到呀

由打天下開始翻睇
善惠

淨係個氣場都可以大返佢阿媽轉頭

諗起佢天與地做鼓佬就覺得佢唔會演到Ken

但係佢做大衛嗰陣都熄咗個氣場
俾臭閪烈撚到棟都冇

嘩⋯Ken弱過大衛好撚多啦
搵陳奐仁做啱架啦
如果可以既，鄧一君做係最理想

所以咪叫佢自己退出唔好要sammy難做
而家咁樣三個人一齊唔開心
放過人放過自己啦

諗係林保怡講「媽咪呀」真係會打冷震

但Sammi對白警嚟講係女神
女神失而復得，但又擔心做水泡
可以理解白警既

一鳩踢爛自己架車隻側鏡
記到而家

嗰個好似係Ronnie

而家先得閒睇番最後一集
前半「一示愛就絕交」

咁可能係我記錯

怕自己開口就變做JUDY

我都係啱啱先補返大結果
火車頭澄清嗰場我哋都屌咗成20頁
我都有份屌佢做咩唔行多步

再睇埋呢集先知其實Sammy都收得好埋
因為Judy呢件事
我哋上帝視覺兩邊都睇晒啫
其實喺火車頭角度
好似真係唔覺得Sammy對佢有嘢
除咗阿Joyce嚟瞓佢黑口黑面有啲呷醋
其餘時間都係照顧老豆 煮飯 MASSAM
Sammy都冇表示過對佢有意思
所以火車頭成日都講佢剩係鍾意過Elvis
我屌錯咗火車頭Sor9y

定係我仲有嘢睇漏呢？

睇到尾
Sammy真係擺明搵水泡咁款
就算Thomas唔肯講佢自己又唔問

我都同意Thomas係sense唔到Sammy對佢有意思雖然正常嚟講一個女仔同你住又照顧埋老豆一定有d野啦，但喺Thomas角度嚟講呢d係Sammy個性格所需，Sammy要咁做先有安全感，而Thomas只係剛好喺Sammy乜都冇嘅時候比咗呢d佢，佢sense唔到對Sammy嚟講佢都係特別嗰個所以我同我屋企人睇親Massam線都屌晒兩個，兩個互相暗戀嘅人都幾廿歲仲一齊住咗三年，居然冇人敢踏出第一步，白白錯過晒時機

但澄清嗰場齋屌Thomas嗰廿頁我都有份推，亦都唔覺得屌錯佢，因為好有可能之後Sammy同白警一齊就唔會再搵Thomas(Sammy喺上海返嚟之後都冇搵佢)，甚至Thomas自己都諗住斷晒所有野返比利時。咁長時間以嚟令佢躊躇不前嘅理由已經冇咗，佢就咁由得Sammy走，定還是行多步但被Sammy拒絕，結果都係永遠失去Sammy既然係咁仲咩唔講多句挽留人呢......

我用chrome firefox 都唔得
iPhone app都好慢

Sammy黑口黑面果度冇記錯好似係Joyce視覺黎

我都係

Joyce視覺：
唔應人同埋大力掉被

Thomas視覺：
對Joyce講嘢語氣平淡
喺房都係用力dum啲衫同床單

Sammy視覺：
Thomas笑佢啱啱黑口黑面

睇完絲打分析好好
我覺得我要重睇
啱啱睇大結局
睇到Sammy話同火車頭係普通朋友
係咪唔應該再一齊住
跟手直接去阿南到住
我都屌咗聲呢兩條友都抵屌

Massam兩個都好鍾意用某啲特質將自己真實情感收埋 火車頭用冷漠、多疑去收埋自己因為唔識愛人而起既不知所措 Sammy用爽朗、隨和收埋自己敏感、容易受傷既一面 不過火車頭隱藏得更深 佢地又會因為識得耐而以為自己好了解對方 結果因為呢種自以為明白對方既諗法 再加埋火車頭唔只一次無意銳中Sammy軟肋 Sammy感情上對火車頭個度牆越起越高 而火車頭又一路無自覺自己對待重視既人個種方式其實會傷害人 將人越推越遠 令佢地兩個最後失諸交臂
只要火車頭一日唔反省自己性格缺陷 唔學習係自己重視既人面前用對方接受既方式表達自己諗法 佢就算當時有開口挽留 而Sammy肯留低 最後火車頭都係會搞到Sammy遍體鱗傷 然後心灰意冷地走 同而家情況都相差無幾
反而白警早係中學個陣已經睇穿左Sammy 佢後來係感情路上跌碰既經歷令佢更明白而家Sammi個狀態 同時自己都改善左唔會再明chur人 火車頭教路又令佢更明白Sammy情感需要 加上表達情感既方法又同Sammy互補到 白警成為Sammy歸屬其實都幾正路

一個佢一個張松枝，垃圾cctvb埋沒幾多人材

伍姑娘

黃德斌個內斂氣質似Thomas 多啲

「我唔愛你愛邊個啊」
聽到都想嘔 偏偏女人聽呢啲就最心軟

明明就愛自己

仲有話"我需要你, 唔好走呀"
緊係啦, 需要你間屋做玩具廠呀嘛

火車頭角度 Joyce黎Sammy都係愛理不理咁 無黑口黑面過

呀南好man

Viu慢撚到咁 點睇

下次sammy 可以同Thomas 一齊嘅時候
一係就阿南叫佢走，一係就阿南死咗
Sammy 應該唔會主動離開阿南，但仲係會表現出好鍾意thomas

屌你老味 咁撚慢 點睇啊仆街

Viu個server真係要改善下

有無人分析下Ken Catherine Joyce 既結局係點？昌叔係咪死L左？

由十幾集開始就睇唔到(chrome)

心很痛

去youtube 聽吓黃靖首兩先啦

陳奐仁話Ken連打昌叔都唔敢

歎息橋前追左一次 真係好正

輕推

有時人就係鍾意收埋自己
愈熟 愈重要 愈收埋

年紀愈大，一年比一年收埋自己

對《嘆息橋》攝影語言的解讀
(殘體注意)

其實我本身想搵大眼COOL叫咩名, GOOGLE大神出咗上面LINK畀我
有興趣就睇下, 寫得幾好
音樂 心理 我都吹到兩嘴, 攝影真係要參考下啲專業人意見

有興趣嘅話建議買呢本實體書

ViuTV話題劇《歎息橋》以港劇較少見的多角度手法敍事，劇中每個角色對同一件事情，都有各自的主觀記憶，而且總是有意無意地美化自己，將過錯歸咎於別人。觀眾會慢慢發現故事細節存在著許多差異，透過角色雙方記憶的偏差，觀眾可以像剝洋蔥般逐步拆解事情的真相！以下總括了一些角色們不同的視角和一些觀眾們有可能忽略了的小細節，你又留意到嗎？

Point 1：梳化上的抱枕

Thomas與Joyce成為戀人後，Joyce為Thomas家的沙發添置了白色抱枕。與Thomas同住多年的Sammy回家看到後，詢問為何買了新抱枕，但Thomas卻訛稱抱枕是信用卡中心送的。為甚麼Thomas要向Sammy撒這個小謊，是害怕Sammy呷醋嗎？

Point 2：餐廳的名字

Thomas開了一間餐廳並邀請Sammy成為餐廳主廚。Sammy為餐廳改名為MASSAM，MASSAM在拉丁文中意指「生麵糰」。但細心將餐廳名字拆解不難發現MASSAM=ThoMAS + SAMmy，Sammy是否早早就將自己的心意暗藏在餐廳名字之中？

Point 3：菜葉和菜梗

熱戀時期，Joyce和Ken在家吃飯時有說有笑，二人都說自己不喜歡吃菜葉，只喜歡吃菜梗。熱戀期過後，二人同枱吃飯但零交流，Ken更將菜梗一口接一口的夾進嘴裏，而Joyce則默默的夾起菜葉吃，由這細節可看出Ken自私地只顧自己。

Point 4：情人節後的爭執

情人節當天，Joyce和Ken看完電影後爭執。在Ken的視角中，他已努力為Joyce準備情人節，但Joyce卻不欣賞，並且喋喋不休、咄咄逼人像個怨婦一樣，Ken一氣之下，瀟洒地將鑰匙扔在地上，決意搬走。但在Joyce的視角中，她有很多委屈和無奈，覺得Ken總是只為自己著想，忽略了她的想法，在她眼裏的Ken很窩囊，心灰下叫Ken交還家中的鑰匙，把他趕走。二人對分手的看法有著明顯的差異。

Point 5：看戲時睡著了嗎？

Thomas邀約Joyce看戲，但Joyce其實在不久前於情人節已經與Ken看了一遍。在Thomas視角中，Joyce在看戲中途睡著了，但卻對劇情瞭如指掌，因此懷疑她已經看過同一齣戲。但在Joyce的視角中，她是十分專心看戲並沒有睡著，當發現Thomas拋紙巾作弄一對聊天的情侶時，非常不滿他的行為。

Point 6：卡片上的恐嚇字句

Joyce背著Ken出軌，某天她收到匿名的恐嚇卡片，卡片開首寫上「八婆」，並叫她快點離開Ken。在Catherine的視角中，恐嚇卡片是由兒子Kevin寫的，但卡片開首寫的卻是「賤人」，而字跡也跟Joyce收到的不一樣。到Kevin的視角，恐嚇卡片是由Catherine寫的，而卡片開首與Joyce收到的同樣是「八婆」。誰寄恐嚇卡片給Joyce，答案呼之欲出。

Point 7：燒酒吧鬧走Catherine

年輕時的Catherine與Ken有過一夜情，多年後Catherine重遇Ken並幫助Ken打理未來岳父的燒酒吧，但Joyce怒氣沖沖出現並著Ken把Catherine趕走。Catherine被趕走後，到Joyce打工的物理治療中心察看，但看到Catherine的Joyce一臉茫然，對Catherine亳無印象。所以Joyce趕走Catherine這一幕，一切只是患有妄想症的Catherine的幻覺。

我哋好似冇人發現到POINT 1,3 我每集都返睇1-2次都冇留意到

SOURCE:

感謝推介

第一果個真係冇留意到
或者係開頭未太知Massam兩個啲嘢 所以冇點留意

初時個CUSHION好似係藍色 冇記錯的話
PT 3都留意到

呢個禮拜忙到仆街
終於得閒追返晒尾5集

最好結局始終係kevin一家
kevin自己成日叫人唔好逃避
其實自己都係一直逃避對老豆既感覺
終於ryan回家一家團聚
而且我覺得ryan都真係kevin親生老豆

廢ken其實係一個悲劇人物
由細到大都畀老母控制
大個諗住逃出老母魔掌
以為走得甩點知發現最終都係無處容身
catherine一家唔再需要佢
泰肺仲要扔晒佢真正最重視既玩具
本身唔似夠膽反抗既廢ken終於受多重打擊下爆發
所以冇殺佢都肯定打到好傷
但爆發完發現再冇地方可走
只能返回老母既掌控之下
btw泰肺扮返艾威嗌joyce靚女真係好似

thomas同sammy就睇到燥同可惜
一個為對方做咗咁多野又唔敢講
另一個又怕開口失去對方唔敢行前一步
到thomas終於鼓氣勇氣嘗試解釋自己心意
但當刻重視承諾既sammy又已經選擇咗阿南
註定二人總係只差一步

睇完14集end仲以為good end
點知15集先話畀你聽原來係sad end

呢個講劇都好睇

> Milky個故事令到佢最後面對返佢老豆啦.

> 編導喺好多方面都暗示咗, 不過係咪真就得佢哋知. 其實對Kevin同Ryan嚟講, 係咪親生都唔重要了, 佢哋都看開放下咗

個個都係到問究竟Ken有冇殺死昌叔.
> 喺到順便再次答埋:
1. 編劇Norris話Ken有殺, 詳情睇返第15集嘅導讀
2. Hanjin喺ig 話覺得Ken冇殺, 因為唔符合佢性格 (逆來順受), 最多只會ff殺咗
3. 個人感覺Hanjin唔into個角色
佢講嗰啲對所有嘢都啱 except被人掉咗玩具
佢成世人最重視就係啲玩具
被昌叔掉嗰啲仲要全部限量版, 我真係覺得佢會爆出嚟殺人
4. 不過都係嗰句啦, 有冇殺死昌叔真係得編導知, 導演有心做open end嘅, 就各有各解讀啦

> 編劇: "返到去最安全、又最似監獄嘅Ken媽屋企，佢終於有充分理由要洗手喇。"

> 嗰集集名叫勇氣. 你有冇諗過點解佢會有勇氣解釋返? 其實喺佢角度, 呢啲唔係表白, 係澄清. 佢覺得Sammy誤會咗, 所以要有責任解釋返當年往事.

> 南: "你唔係未甩過我底㗎喎"

關於Thomas明明對Sammy一往情深，中間卻和Joyce交往的合理性解析

在討論區看到有豆友提出這個問題，其實這也是我心存疑惑的地方，一個人的行為應該是有連貫性的，Thomas這麼長情的人，如果在默默守護Sammy的同期忽然又為另一個女孩心動開始一段新戀情非常違和.

而這個劇的編導思維很縝密，似乎不太可能出現這種人設矛盾的BUG，後來我又反复刷了幾次，對這一時間點周圍各種事件進行梳理，迷霧散盡，豁然開朗.

這個看似矛盾的事件，是有明確觸發點和詳盡心理歷程的，符合Thomas的性格

先說結論，Thomas開始和Joyce交往的觸發點，是Sammy和阿南的再度接觸，Thomas試著約會Joyce,試著開展新戀情，是因為感覺Sammy和阿南在交往，自卑心再度作祟而導致的退縮。

把被打散的事件按照發生的先後順序排列起來，在下面詳細列出，這段劇情主要出現在2-4集，大家可以去考證，可能有些細節我還是搞錯，也請大家指正。

1. Sammy約阿南到餐廳見面，告訴阿南他老婆出軌；阿南解釋說其實已經離婚。在敘舊的過程中提到兩人一直有聯繫，只不過阿南約了Sammy很多次，Sammy一直推說沒空，這是兩人在劇中第一次接觸。

2. 在Sammy和阿南的第一次接觸過程中，我們發現Thomas不在店裡，他去了昌叔的燒酒吧，在那裡偶遇Joyce.Joyce回家，找出當年在比利時Thomas送她的手套，浮想聯翩，當年心動的感覺再次萌生。

3. Joyce主動請Thomas吃飯，Thomas得知Joyce是美食博主，客氣地請Joyce給他們餐廳做個宣傳。

3. 這天晚上，Sammy和Thomas分別回家，Thomas跟Sammy隨便聊起昌叔有個女兒，強調很漂亮. Sammy問Thomas為啥信用卡多刷了一單，Thomas說因為Joyce請他吃飯，但他又不好意思讓女孩掏錢，所以自己付了。 Sammy內心有醋意，問為啥女孩請他吃飯，Thomas說Joyce提起之前在比利時他幫過她，但他根本就不記得這回事，這個時候Thomas對Joyce完全沒有男女之情。

4. 按照約定，Joyce到Thomas的餐廳做她的blog,Thomas盡顯紳士風度，Joyce和Sammy見面，Sammy在給她 wifi密碼的過程中，發現Joyce不願意給手機，懷疑有問題。這時候Thomas仍然對Joyce並沒有男女之情

5. 晚上回家（這次就是Thomas特意比Sammy先回家，而且按照S的喜好換了坐墊），Sammy又跟Thomas說起盜刷信用卡的事情，Thomas懶得操心，後來我們通過14集Thomas和阿南推心置腹，知道Thomas是因為Sammy喜歡照顧人，故意裝的，但是因為這個事情正好發生在JOYCE來餐廳做客之後，Sammy卻以為Thomas是因為正在談戀愛而心不在焉。

6. 接著Sammy看到Thomas給Joyce畫像，忍不住告訴Thomas關於手機WIFI的事情，Thomas開著玩笑一副自負的樣子（因為Thomas並沒有追求Joyce所以不Care）

6.Sammy擔心Thomas被騙，當晚打電話給阿南請求幫忙調查Joyce.然後跟阿南見面，得知調查結果是Joyce雖然有男友但已經分手。阿南讓Sammy請他吃飯。

7. Sammy請阿南吃飯，中間接到Thomas的電話，讓阿南馬上送她回家。阿南這時候已經想追求Sammy,藉口拉肚子借廁所，進入Sammy和Thomas的居所，Thomas這時發現阿南在跟Sammy有聯繫，而且出於他敏感的直覺，馬上判斷阿南借廁所的目的。

8.當天晚上，Thomas照常半夜起來去給Sammy蓋被，然後回到自己臥室。我們看到其實Sammy也沒有睡著，兩個人隔牆坐著，心事重重，Sammy因為已經知道Joyce不算劈腿，覺得T和J的戀情有譜，心裡難過；而Thomas，從少年時代就目睹阿南對Sammy的好，而且因為阿南出自正常家庭，他在阿南面前一直有自卑心理，現在又看到兩人熱絡， 以為S和阿南正在進行中，同樣難過。兩人這個時候同時產生了自卑和退縮的情緒。

9.接下來，順理成章，就是Thomas和Joyce試著交往，看電影；阿南繼續主動追求和接近，Sammy也試著不抗拒。

所以整個劇情仍然無懈可擊，前後對應，Thomas，一直一直就是那個一心一意海枯石爛的李子勇，他的感情世界一直都是圍繞著Sammy。如果看到了這裡，謝謝大家的耐心哈哈。

明明分不開的兩個人，卻因為原生家庭的影響，他媽的糾結了20年。

source: 豆瓣唔貼link

阿ken其實不是公務員吧

Ken在公司上班（自認為）得到上司賞識，他媽馬上就坐不住了有危機感了，所以立即馬上強制不讓Ken上班。在他媽眼裡公務員就是最好的工作。算準了Ken也考不上公務員，她不想兒子成功，這樣就不會依賴她了。所以其實是她故意把兒子養的一事無成。

當阿Ken要和Andrew見面時，Ken媽媽說Andrew問Ken在做什麼的時候，要Ken回答當公務員了。這是不是說明，在Ken離職很長一段時間裡，ken都沒有和Andrew聯繫過，所以Andrew不知道他在做什麼，這個時間大概是可以考兩次公務員的時間。所以Ken可以說謊，Andrew知道以後就和老婆Kay說了，Kay和Joyce介紹就說Ken是公務員。

然後Ken為了Catherine借潤滑油那裡，Ken媽媽問他借來給誰用...有什麼朋友Ken媽媽是不認識的，Ken媽媽只知道Ken世界裡只有Andrew和Catherine兩個人，如果ken做了公務員，不可能只有這麼兩個朋友。

另外Ken跟Joyce說自己從小媽媽就給他灌輸思想，讓他知道男人都是沒用的，都要靠女人。Ken爸爸大概把Ken媽媽傷得很重？為了讓Ken知道自己是沒用的，只能依靠女人，只好把他綁在身邊洗腦了。我猜他其餘時間全拿去看玩具了，對玩具這麼痴迷。

還有個細節是：Ken說自己早上7點多要去開會，被Joyce碰到在打球，後面Joyce打電話問他細節，他回答得很自然，說明一直以來都在撒謊……

最後Ken回到家，媽媽把門關上，其實是代表Ken永遠也離不開媽媽了，因為媽媽一直以來都給他經濟支持，讓他假裝公務員，他離開媽媽是活不下去的，兩母子一直都在撒謊……

而且沒有Ken工作的鏡頭。即使是其他配角，也都有工作狀態的鏡頭，連Ryan都有做學術研究的工作鏡頭。不管是Catherine、Ryan、Joyce老爸、阿南、Kay、Joyce，就連Kevin都有上學的鏡頭。唯獨沒有Ken在政府部門辦公的工作樣子，這一點也是越想越奇怪的，這部劇很大部分是用鏡頭在表現情緒和人與人之間的關係，所以鏡頭也是代表了一種暗示。

Ken媽在第12集關門的時候，在門口四處張望這個動作一直讓我很疑惑，除了大家所說得第一層：代表Ken永遠走不出Ken媽。按理說她不知道Ken對岳父做的事情，但是卻好像提前預知Ken會回來一樣，之後還會鬼鬼祟祟得把門關上。現在看來，第二層解釋了ken不是公務員的可能性非常大。

> 謊說多了，自己都認為是真的了。可以理解為她媽媽反對他戳破謊言，維護在別人心中公務員形象。

俾阿Joyce先入為主咗
冇諗過打散啲劇情睇又有第啲諗法

咁同Norris話火車頭第一集
嘅角度冇晒Sammy 根本唔係好著緊
又好似有啲出入？

呢啲朋友 不得了

佢唔鐘意你地太fd太close

無得搵其實好慘
明明係fd

主題歌曲困局好正
想知岑寧兒其他歌係咪都係咁既風格

一次過追番 睇真係會嘆息 唔怪得叫歎息橋

Sammy同Thomas啊

hanjin既諗法應該真係hanjin真人好人所以覺得爆發完都只係叫幾下
但事實上堆玩具對廢ken既重要性真係高於任何事
搬去邊到都要帶埋一齊
基本上只有堆玩具畀到佢安全感
所以明明去泰肺到暫住only都要帶齊
一個本身咁壓抑既人失去埋最重要既野
爆起上黎真係未必咁簡單

飲緊湯

我覺得佢揀咗Thomas
#15 一開頭講返Sammy細個為咗Thomas甩呀南底
中段佢地兩個提過話 守唔守承諾其實係睇對邊個
加上Sammy其實本身都十五十六
當呀南係水泡
再加上佢醒覺原來當年畫畫畀佢生日嗰個係Thomas

我睇法同你都一樣
加上Sammy拉行李走嗰場有喺門口等
落到樓下上車前都有回頭望
只係火車頭冇追嚟 即係佢本身都猶豫緊
同埋當年幅畫Sammy都唔知邊個畫
但喺佢角度係佢問過火車頭
唔鍾意人又畫畫俾人？
咁最後張畫就reflect返火車頭
原來喺好早嘅時候已經鍾意佢
（嗰陣仲同阿南一齊緊 時序上好早）

套韓劇要捱幾多集

歎息橋既cp值已經係最高, 之後viu既劇睇陣容都好難比到高期望

22集

我只係想睇本地創作
8:30-10:30 都係韓劇，好趕客

屌，成個月

Now好似有世紀之戰同還看今朝既版權, 衛視都有播過, 唔知viu可唔可以播?

韓劇仲多集數過港劇
難得viu連播兩套港劇儲到d觀眾
好心佢食住條水啦

x2
次次都係播完本地播外劇

看鐵閘

後制唔切，有套地產仔拍好咗

搖晃

好靚仔

有冇人知第15集，大約40幾分鐘，Sammy同阿南坐喺張床傾偈嗰一幕background music係邊首(純音樂嚟)

籠內有

自己配的 除非出碟 唔係嘅話唔會搵到

Hello hello~

月光

見有喺facebook問幾時出Soundtrack
Fatball導演話等多陣啦
睇嚟有機

回憶泛黃

等ost

陳豪黎架，仲要係第一集最尾

陳豪咪Ronnie

RONNIE係DUCK BEN

屌係喎
陳豪係黑仔

講起天與地就諗起保怡知道李思雅自殺之後何場喊
同今次sammy走個陣既內斂喊
兩種都拿捏得好好

how about 臭西烈走嗰陣嘅喊

《歎息橋》片頭“過橋論”

由《瑪嘉烈與大衛》主創班底、ViuTV和優酷協力打造的15集網絡劇《歎息橋》，憑藉其獨特的敘事風格贏得了許多網友的喜愛。劇中幾乎每一個場景，甚至每一個鏡頭，都充滿了主創們精心準備的細節。在此我著重賞析一下該劇的片頭，以“過橋論”嘗試闡釋它想要傳達的信息。

所謂“過橋論”是我自己想出來的一個概念，完整描述如下：片頭代表了劇中主要角色們在人生的“嘆息橋”上往返的過程。

嘆息橋作為建築，通常指意大利威尼斯的嘆息橋，或者英國康河上的嘆息橋。劇林保怡接受采訪時透露，劇組原本打算到威尼斯的嘆息橋做實景拍攝的，但因為當時遊客眾多，而拍攝時間也有限，於是轉而到了比利時拍攝。在這一情況下，劇中的“嘆息橋”便不是現實的嘆息橋了，但劇中角色也有提到，他們走過的那座橋，有人叫嘆息橋，有人叫一見鍾情橋，甚至只要你想，隨便一座橋都可以是嘆息橋。 “嘆息還是幸福，其實就看你怎麼想。”這也是本劇的主題之一。

然而，在反復觀影的過程中，我發現，片頭也許就是那座真實的嘆息橋的隱喻。

首先，我們來了解一下威尼斯嘆息橋。意大利威尼斯嘆息橋（意大利語：Ponte dei Sospiri）是位於意大利威尼斯聖馬可廣場附近，公爵府（總督府）側面的一座巴洛克風格的石橋。在運河水道上有幾條橋，而此條嘆息橋是密封式拱橋建築，由內向外望只能通過橋上的小窗子。嘆息橋的兩端連接法院與監獄兩處，死囚通過此橋之時，常是行刑前的一刻，因感嘆即將結束的人生而得名；是威尼斯最著名的橋樑之一。

基於這個描述，結合片頭的鏡頭語言，多少可以印證我的這一發現。

一片漆黑之中，年輕的李子勇（陳建朗）向我們緩步走來。我們可以看到，光線從他的右側射過來，照亮他的左半邊身體。畫面淡出之後，切換到中年的李子勇（林保怡）出現，這次他緩步後退，光線轉為從左側照亮他的臉。在那之後，幾位主角的少年+中年形像也用同樣的方式進行移動，令我不禁想到，這不就是囚人經過嘆息橋的小窗子時的景象嗎？

但是光憑這一個走位特點，還不足以說明我的“過橋論”。

只要多看幾次片頭，觀眾不難發現其中的一個奇怪的地方。我們知道，劇中的主角：李子勇、方小薇、胡啟源、何樂兒，都是少年時走來，中年時退去，唯獨是梁淑媛，竟然是兒子走來，母親退去，這打破了我認為的“每個人走一遭”的循環。當然，這一點也引起不少網友的猜測，可能是母親的重心從兒子轉到自己，可能是暗示母子其實是同一人的兩個人格。這些猜測自然有各自的解讀空間，但是我卻從這一“異常”之處，開始思考“過橋論”來。

到底我所認為的“過橋”，是什麼意思呢？

於是乎，我又把注意力回歸到嘆息橋的原型上。

囚人被判了刑，就會被押著經過嘆息橋，走向漆黑的牢籠。那麼相應地，劇中主角們長達20年的痛苦，基本上都可以說是他們被判的刑法，包括“滯留比利時20年”“真心錯付渣男20年”“承受母親控制20年” “不知道自己想要什麼20年”等等。

但梁淑媛不同，她的痛苦可以說是在和胡啟源有了短暫的親密、且不久後懷孕開始的。因為懷孕，躊躇滿志的丈夫放棄了到美國搞科研的機會，每天做著不喜歡的工作，每天討厭自己，討厭那個可能不是他親生的兒子。直到兒子長大，罹患絕症，丈夫在一次嚴重爭執過後遠走他鄉，梁淑媛的生活才開始失控，強迫症愈發嚴重。所以在這一點上，我認為可以解釋為什麼在片頭，梁淑媛只有中年的形像在退去。

另一方面，兒子家俊更是直接對觀眾說出“醫生早已判我死刑”，是徹底的囚人了。但他並沒有其他角色那樣的痛苦。即將結束的生命反而讓他掙脫了思想上的枷鎖，讓他成為全劇“活得最通透”的人。他臨終的願望，就是找到一個好人能夠代替他照顧母親。在他的角度看來，母親的痛苦其實來源於自己，如果不是懷了自己，可能父母兩人已經在美國幸福生活了。在這樣的設定之下，加上“誰是家俊生父”這一個爭議點，母子兩人就成為了一對囚人，走過嘆息橋。

當然，這部劇也不是那樣的悲觀，畢竟“歎息還是幸福，其實就看你怎麼想。” 所以我們在結局部分可以看出，走過這座橋的人，其實都走到了自己的“幸福橋”。李子勇和方小薇儘管不一定最後能在一起，但解開了多年的心結；梁淑媛母子互相扶持，最終也等到了接受現實、回歸家庭的丈夫/父親；樂兒儘管父親很可能已經遭受不測，但她總算找到了自己的生活方向和目標；而“本劇最壞”的胡啟源，犯了罪是無可否認的，但他最終也甘心回到母親的牢籠中去，也算是一種“幸福”了。

以上就是我關於片頭的“過橋論”，其中必然有一些牽強附會的地方，不能完全邏輯自冾。

唔知有冇人講過
廢ken後生同老母傾計係隔住一道牆
大個左啲鏡頭係薄左/冇野隔住

有但少人提

鏡頭語言, 其實唔止ken ken老母
ken+joyce , thomas+sammy 都有

從《歎息橋》看攝影的構成與角度

大劣人講, 有興趣可以睇睇

其實25 fatball Norris Bowie合作真係正
保怡搵到老闆support好唔同 做到晒想做嘅嘢

睇返二月廿九低作本製作（刀演本人成日強調連人工都冇）雖然已經好好 但限制好大 想出soundtrack都無能為力 空有一班fans

今次歎息橋 有靚歌 有靚聲唱 有好演員 好導演 好編劇
而做啲嘢出嚟又咁突破性

真係好想多謝監製林保怡
好期待鐵三角組合（監 編 導）下一部作品

好大膽嘅假設，好小心嘅立論
呢套劇其中一個有趣嘅地方就係有好多好多想像空間

遲來一秒鐘 遲疑一秒鐘 從迎接你變做目送

「欲語無言擦過的身影 前世 今生的感應
誰回眸過誰和我 世世代代離離合合中相認」

《告別娑婆》

小克

我承認, 呢一場戲, 我係掛住推post+睇阿談, miss咗佢掉張畫

一陣/聽日重睇先

陳健朗對眼係咁交戲 miss晒啲重點 快啲重睇

其實歎息橋有幾大迴響?
有咁多分析

今次港劇吐氣揚眉了
多謝鐵三角

套嘢喺大陸真係好heat，好多大劣人高汁分析
樓上share咗幾篇

仲係咁
想回味下都唔得

支那都少拍呢種玩法既劇
所以對佢地黎講都好有新意

明明火車頭先係重點,但我淨係望到牙談

timing真係好緊要

人生苦短呀

其實天與地好多鏡頭都拍得好好
最經典係第一集中年yan追追下海豚遇到家明，之後一個goodbye kiss接返少女yan先知原來係回憶
依個鏡頭同剪接至今都仍然覺得驚艷
同埋成套都好多symbol

當年收視好似麻麻地
都幾唔抵

最唔知timing係乜咪Thomas囉

話時話有無人打算二刷歎息橋？

已經刷過幾次

不過viu個網站真係搞到人好無癮去重溫

用FIREFOX完全冇問題

反正又冇嘢好睇, 2刷啦, 重睇會留意到好多細節位, 講都講唔晒

呢個貼士好重要

有啲集數第二日已經二刷
依家知道晒個結局，知道晒個完整故事，再睇可能又別有一番味道

罐頭菠蘿巴打
幾時分享埋大結局嘅睇法呀

Thomas對Boots幾好睇
想知咩牌子邊度買

點都推左先 唔想比CCTVB獨大

證明就算大台, 只要深少少, 要用少少腦, 大家就會轉台

所以有時TVB拍垃圾都好明白
因為咁既水平就滿足到香港人
你睇愛回家post幾疊友

百貨應百客啦
電視能夠百花齊放 容納更多不同種類係好事
但收視就代表咗 大部份既客人都buy愛回家

希望多啲人發現到歎息橋, 並且香港人會學識接受下新事物

其實啱啱viu連續3套港劇, 都啱啱好係3個階段
打天下最易入口 皆大歡喜
二月廿九係有一個明顯轉變, 會比傳統劇難入口等肯坐定定都會喜歡
歎息橋就真係難入口啲, 肯放下自己睇法/樂於接受新事物, 又肯坐定定"睇"電視(唔係聽電視)既高質觀眾, 先會入到口
不過一入到口, 就真係久久不能忘懷

正如小朋友鍾意飲可樂
大個鍾意烈酒個陣香味, 後勁, 同埋久久不散既餘韻

Viutv今年d劇幾好

上年個啲有冇睇?
早排二月廿九個時, 大家都拎教束出嚟做對比
但其他好少人講

(有提過暴走既"黑市", "賤民", 同埋有講過理想國)
身後事務所個啲冇人講?

舊年無, 二月廿九之前都綠豆
好耐無睇viutv既劇
之前詭探前傳都有d興趣, 但最後都無睇

提起詭探前傳就嬲
臨尾嗰兩集睇到屌曬老母
簡直嘥撚曬啲演員
南方舞廳我屌你老母

我都係
綠豆之後因為對viu有咗希望
所以睇埋三一如三
跟住就係前度
然後就係二月廿九

(賤民同VR棄咗劇)

男方冇聽仲喺唔喺度? 近排3套劇冇佢份?

詭探前傳係南方舞廳寫架咩? 我淨係聽聞前度好垃圾

三一如三好悶
想做到有d深度去表達野
但又眼高手底

我記得喺片尾見到南方舞廳個名
唔通我又記錯

我估主要綠豆拍得好
俾咗自信編監既南方舞廳去歸功自己

綠豆好大程度靠25同fatball啦

編劇好似都係Norris 唔係南方

冇記錯佢哋嗰陣話本小說好散
好多嘢要重新寫過先拍得到出嚟
所以我都有特登睇埋前度
睇吓南方舞廳會搞成點
睇咗兩三集已經好悶
完全同綠豆個mood唔一樣
我捱到最後都係瞓住睇
所以編劇真係好緊要

係
如果當初唔係男方冇聽同導演編導鬧翻咗
添食搵返佢地再合作
可能成個前度會不一樣

我估當時係真係鬧得好唔高興
viu/南方舞廳將成段瑪嘉烈同趙子龍一take戲 成場戲剪咗
編劇同導演鬥大

所以可能因為咁, 林保怡先同佢地自組
到而家可能viutv應承足本播, 先做得返朋友

嗰陣游學修FB live食飯搞網民大問答
啲人問仲會唔會拍埋其餘幾本書
兩個導演當時已經好快話唔會！
不過viu應該會
今年冇得食飯冇開live有啲失落

Btw 剪咗嗰場好似喺最後特別篇有放返少少
當然應該都係viu有剪過 唔係導演版
仲有大排檔嗰場都係再剪過

我記得呀 個幾集特別篇真係好核突
ViuTV唔知想添食, 定係冇野播
夾硬將一個角色啲橋頭剪晒落去做一集

大排檔係咪佢地3個食飯個集?
個幕又係好正
三個人食飯 雙機(?)
將林保怡斬咗一半

其實我講第11集時都有講下結局。
真係要再講就可能要成套由頭到尾講了

其實真係要講既話，周戚都算可能做到雅俗共賞
金枝慾孽開始佢地既戲大部份都會有好密集而強烈既symbol
睇得明會覺得樂趣無窮，就算一竅不通都起碼知最表面個故事講咩。
但香港既電視人口以師奶為主，所變咗好多時要就佢地而搞到過於通俗，當年天與地第一集只係一個時空交錯已經一堆人話唔明
更加唔好講金枝慾孽2又一堆人出黎話唔明
嘆息橋既話係好多位都顛覆咗香港電視劇一直以來既「傳統」，所以會變咗相對難入口，但如果本身比較接受到其他形式或者唔鐘意本身香港電視既形式既話，就會覺得好新鮮，繼而會好BUY

分享吓啦，順便推下post

想問下有無巴絲知MASSAM係邊到取景

之前見到黃靖IG自己講: TEST KITCHEN
佢女朋友係入面做廚師

好似話係上環某高級私房菜
門口連招牌都冇

Test kitchen
搵佢ig望吓@testkitchenhk

啱啱睇肥波Facebook
會出OST

好期待啊!

Live 版 Yours Truly

上次睇過價錢
佢每期會有唔同廚
有次係星期四or六
11-3點左右咁上下時間
一齊整曲奇定瑞士卷 (最後可以攞走一卷瑞士卷)

多謝你每位$800

啱啱睇晒, 想話分析得好仔細
一個阿叔, 竟然咁好心機睇晒+欣賞+解構歎息橋既鏡頭
都幾學到野
25肥波呢啲構圖真係好有心機
但係發現有時自己忽略咗用"感覺"去感受
即係其實佢拍出嚟有壓逼感, 就正正表達緊主角既感受

可惜佢出片個時只係得頭3集

希望可以多啲人講呢套劇
因為由演員演技, 到鏡頭畫面構圖, 到配樂, 調色...
好多野可以講

我估服裝都有得講下

有冇得買實體

joicy真係自由咗
老豆死
離婚
落仔又得唔落又得
有米

唔落嘅話又多個廢Ken

好似話驗錯左
其實冇BB
所以解脫左

有冇都無所謂，決定喺佢到

其實所謂賞析、解構都係主觀既
一千個人有一千個哈姆雷特，所以會有「作者已死論」
只要講出野合理，可以自圓其說就ok
就好似第二集廢ken後生時好多都用低炒鏡頭
有一個大陸評論就話係伏地，迴避危險
我自己睇法反而係因為個鏡頭就係一個奴才跪喺到望返主子
反映佢地母子其實係主僕關係

希望moov有得搶先聽

我itunes買咗Yours Truly同彩虹橋

頭先想二刷，睇睇下聲快過畫
viutv

咩browser? chrome?

safari

同埋阿南應該又輸多次
sammy口講守承諾，實際上只係守佢care既人既承諾（例子係頂更唔睇波）
上完遊輪返嚟大埋肚都唔定
個個就笑鳩火車頭笑到成個傻仔咁唔知道自己已經輸咗，但實際上佢先係笑到最後嗰個

呀南嗰kiss 係吻別
呢到多唔多人支持呀南

阿南去哋屎啦
承虛而入，襯sammy嬲豬引佢去上海

計角色性格係應該揀阿南
但主角光環加埋鐘意kinlong同bowie既演出會搞到好想可以massam一齊
(當然陸駿光其實都做得好好)

其實阿南都唔見得有幾鍾意Sammy
咁啱有人喺Facebook問咗編劇類似嘅

編劇Norris有答：
同埋佢只係咁啱離咗婚，憑佢講嘅嘢根本唔係一定要同Sammy一齊。咁啱Sammy想轉場，去咗佢到住，佢都覺得可以一試，有點無可無不可的狀態

編劇喺facebook答咗好多問題
大家可以去搵吓

尾兩集表現好好
D戲好內斂
感受到佢好愛Sammy，樣樣為佢著想

啱啱睇完呢套嘢真係好屈機
劇本冇乜bug
演員演技
鏡頭
音樂
細節
Message

最撚正一定係陸駿光同林保怡飲酒嗰場 沒有之一
啲對白音樂到肉到

劇本有BUG
KEN成個戇鳩仔咁,喺現實有女貼大床既機會係0

有嘅，公務員，外表老實，老mk妹專搵呢啲人埋單

連份工都唔知係真定假

選景都掂，嗰間bar又靚，Massam都係

個人睇法 可能過份解讀
每一集片尾都係show每個角色最鐘意嘅野
最後個集最尾係影住sammy同火車頭一家人
係咪暗示左sammy其實最鐘意佢地一家

我覺得最正係尾二個集
Thomas 掛住sammy 幫佢幫返起件廚師袍
Sammy 同thomas 鬧交Bang 門點知一閂個下就見返件廚師袍爆喊

終於睇晒全套 忍唔住想講
ViuTV你快撚D整返好個server啦屌你老母成日睇睇下load唔柒到 想飛返去睇開果段又要睇你四五個廣告先飛到

講返套戲
我覺得Ken係有殺佢老豆 佢成個人生都受人擺佈無任何自主權
由細到大都錫住自己D玩具 諗住終於有個地方可以擺自己D珍藏出黎結果比人掉晒一定嬲到仆街乜都做得出

Sammy最後應該會揀返阿南, 因為佢忍受唔到火車頭永遠都唔肯講心底話出黎

原來火車頭把bass都有意思

第一集? 咩意思?

bass係企喺後面彈
阿南係主音

鼓佬再現

呢個好早編劇Norris facebook已經答咗: 佢話現實中真係識有啲咁既女仔

又靚又肯貼大床, 但男友真係既

但係你睇唔睇到Sammy同佢家中中間有條好大既gap

係, 我都有睇, 原來bass係講埋佢個人既角色

講開係真, bass手通常冇人乜留意同識欣賞
有比較下, 冇bass係差好遠

過份解讀: Sammy如果同阿南一齊, 佢先會發現Thomas有幾重要

鐘意還鐘意
gap還gap
兩樣野黎

張相係想表達咩？

有人剪左Kevin 嘅專輯

係 係兩回事

正如佢地咁多年都互相喜歡, 但一直隔住一面牆一樣

有一場就係佢地兩個挨喺床坐喺度 背對背不過隔住牆
暗示佢地隔住牆, 但諗緊同一樣野/諗緊對方

有時鍾意並不能將兩個鍾意對方既人拉埋
可能溝通先可以

白警就係咁
其實Sammy鍾意阿南咩?
阿南又真係咁鍾意Sammy咩?
但阿南夠chur 勇於表達
所以同Sammy一齊瞓, 拖Sammy, 錫Sammy個個係白警, 唔係火車頭

諗咗足足一星期了
我覺得舊時雖然Sammy係冇對阿南守過承諾
但係今日既Sammy已經改變
其實只要Sammy喺船上面, 同Thomas講, 佢同咗阿南一齊
Thomas係絕對絕對絕對, 會"哦" 跟住放手

即使Sammy係鍾意Thomas, 都唔會過得到自己良心
而Thomas都唔會好似阿南咁, 走去上佢張床

張圖笑死

ok喎！
喂大家到時記得出場

諗定問題？

關於結局嘅 OPEN END就由佢OPEN END 大家無限FF仲好
關於細節嘅 自己翻煲仲開心

可以諗定啲問題係呢度

有易健兒? 問佢咩叫打lin鐘

問camman會唔會好得閒？

連埋自信有幾高

第一集帶出肥波呢個人物好似對劇情冇乜推進, 係咪多餘定係我睇唔明

之前身後事務所首主題曲《盡力呼吸》都好正

輕輕一推

好正呀!!

其實好多bgm都好正
除咗主題曲同插曲, 其他都好值得課金

想佢出實體呀
雖然轉咗m4a都係得個擺字

我屋企好似冇野可以放到CD
PS4得唔得

Mike Orange原本挑選了《歎息橋》的三十首Soundtrack打算放進原聲大碟，當他去找工程師時，對方的一句：「做晒放上去其實冇乜意思，原聲大碟重要係作曲家你嘅Selection！」一語驚醒夢中人，Mike Orange隨即將曲目裁減至16、7首，：「其實已經涵蓋咗整部戲好Key嘅人、事、場景，未必按時間序去排；但個Flow就有種喺困局裡面掙扎，出口彷彿若隱若現嘅過程，到最後以《彩虹橋》作結，無論而家搵到出口未，希望永遠喺彩虹橋嘅另一端。」

談起備受觀眾討論、道盡Thomas（林保怡飾）和Sammy（周家怡飾）心聲的插曲《Yours Truly》，Mike Orange不假思索說自己也對這首配樂最有感覺！尤其是這首歌第一次出現，Thomas（陳健朗飾）在比利時着Sammy（談善言飾）扭大收音機：「我估嗰陣係70、80年代，香港收音機應該播緊一啲比較老牌，例如：Bee Gees、Simon & Garfunkel啲歐美流行曲，所以寫咗首舊式嘅歐美情歌，歌詞就好似一封信咁，寫咗Thomas一直唔肯講對Sammy嘅感受。我幻想如果Thomas要寫一封信畀Sammy，就將內容寫咗喺歌詞入面，《Yours Truly》亦都係寫信畀人嘅下款。」

問到在50多條Soundtrack中最難寫的是哪些，Mike Orange說其中一首一定是與岑寧兒合寫的主題曲《困局》：「寫呢首歌嘅時候，其實我未有好多片可以睇，我從故事、劇本去幻想部劇究竟會係點；點樣去表現戲入面嘅掙扎。」製作過程中二人亦經過不少思考：「點樣去創造好困住兼Struggle嘅感覺。」Mike Orange很高興觀眾在看劇的時候能和他們感到身受。他又談到另一個最難處理的則是Catherine（伍詠薇）的戲份，皆因很難拿捏她的狀態，她的精神有點錯亂，看上去卻又很正常，所以最後選擇了類似古典樂的手法去處理，揉合了錯亂和優雅。

molamola

你真細心

不過原來得13-14首歌
其實50幾首我全部都想擁有

上次我都講過 首歌勁似bee gees首words
都係咁好聽

大家話似, 原來真係專登作到個種風格
證明好成功

9/6 歎息橋 Facebook Live 問題:

1. 今次係點樣選角?
2. 兩位導演幾時有一種諗法, 去拍綠豆同歎息橋, 兩套同過去既港劇咁唔同既劇集? 有冇曾經俾人reject過?
3. 下一套劇會係點? 幾時會有? (我地好期待呀!)

想問吓今晚個live喺邊度開?

fatball導演：
唔好意思 唔歎住
FB live延期 改為6月15晚 22:00

唔會再改

樓主見到就pin

既然無live睇，大家聽日記得搵其他嘢做

而家冇電視好睇, 好空虛, 唯有做下GYM

69

行吓街等15號先一齊再歎過

多一個禮拜大家諗問題

睇完13集，究竟陳奐仁有冇殺到外父

佢唔夠膽殺嘅

好多人問呢個問題

標準答案: 羅生門, 冇人知

編劇暗示: 有

演員陳奐仁表示: 阿Ken點敢!

泰肺表示: 殺我? 你大我呀?

page 9 #223

叱咤播望鐵閘

看

有派台!!!!!!!

上咗榜啦

hello 搖晃巴

第幾位?

14>20

viutv 自己嗰chill club 都唔撚plug, dunno do what
反而莫文蔚大台首主題曲上到第二位
viu 啲marketing係咪坐住嗰腦

ViuTV: 係窮呀.....

呼吸有害好似冇上tvb榜

終於睇晒，有啲sad因為結局唔係同thomas一齊

open ending 嚟

不過Thomas以為自己贏硬嗰個樣

咁先係最慘 等咗咁多年，終於得米，點知食詐糊

我諗呢套戲，編劇同導演最想帶出，就係觀眾唔好令呢一種悲劇發生喺自己身上

抹前塵上路啦

我覺得唔係open ending
因為sammy已經同左呀南講話一齊
佢既人設係一個有原則同守承諾既人
我唔認為佢會用同一個方法去傷害其他人
加上佢都諗左好多次同好多日
應該都真係考慮清楚
佢知道當年真相喊完都決定離開
證明已經真係想move on
去旅行都係呀南叫佢去先去
最後仲係咁錫

我都覺得有d sad
始終thomas同佢經歷得太多野
亦付出左好多
亦比呀南了解佢多好多好多
但sad既又點止ending
淨係比利時個廿年已經係無慘

不過上面巴打講得冇錯
現實中就係咁唏噓同不完美
大家要珍惜眼前人 唔好錯過

無限輪迴討論時間:

頭個part細Sammy就完美示範咗咩叫"選擇性承諾"啦
有個pattern架

有啲女人係感性動物, 決定係唔理性
只要佢愛個個人, 就會偏向佢個邊

供Elvis讀書, 帶條model返屋企趕佢走, Sammy都依然覺得仲可以俾機會Elvis, 照顧Thomas老豆同細佬......

呢啲都顯示出, 只要佢個心向住一個男人, 就會咩都願意為佢做
其實南可以有幾愛Sammy?
Sammy又可以有幾愛南?
由頭到尾感覺都係, 南離婚就過嚟搵Sammy
Sammy對Thomas失望就搵阿南.....

好, 其實只係想講, 點解我覺得呢個結局係open ending既原因

最尾一集Sammy 自己講唔會再要南中第二次伏
佢做呢個決定
4張都黎既 Sammy 都唔再係10幾歲個靚妹
最後一幕 Sammy 收到thomas 幅畫
睇都冇睇就擺埋一二邊
我認為佢已經係 tired of thomas

佢做呢個決定已經經過左好多次思考
唔係一時三刻荷爾蒙分泌出黎既決定

soundtruck已出

Apple music有

KKBOX都有

等到頸到長
終於出啦

希望會出埋實體碟，有得收藏就好啦

Dark canon

已買

+1

今晚

有冇人問問題

差D miss 左

9個人傾, 但唔係現場
反應搞到好怪咁

仆街miss咗成個鐘

Michelle差啲講粗口

阿談想做廢Ken老母

細KEN都係

想像唔到

牙談喺心冤嘅演出都睇到我心寒
做埋廢Ken老母我應該會有陰影

起飛腳踢爛啲模型

一腳伸牙ken入去廁所
洗手未呀

有聲

著白色旗袍起腳......

200個係媒

出實體

真係推到有實體
唔知主題曲同Yours Truly會唔會擺埋入去
必買

我都聽到

我一定買

你地尋晚係去邊度睇? 我去咗Norris facebook
我見好似演員見唔到我啲問題, 要編劇代問

去咗談fb

阿談FB
真係估唔到

實體

自從琴晚佢地提起頭一集Thomas視角冇Sammy
我就成個人舒服哂 冇左啲一齊唔到既遺憾
佢最後爭唔到都正常啊 本身都唔係咁care姐

周家怡返無線?

拍導火新聞線個導演

唔想佢返無線

編劇親自講 其實Thomas唔係咁鍾意Sammy
原來一直係觀眾自作多情???

定其實呢個係導演/林保怡理解中既Thomas?
我一直都疑問其實Thomas係咪處男
比利時同Judy咁耐, 人地表晒白都唔理人
Sammy一話有時即刻返嚟仲開間餐廳俾人, 俾間屋人住
所以我覺得Thomas好專一好長情

但正因為咁
佢同Joyce一齊, 真係如Sammy講, 好特別
可以係一個大反證

啱啱先得閒睇返個live 好好笑
導演成日mute咗周家怡
如果佢哋播緊劇開 肯定仲多人睇

家怡又話好期待再同25 fatball合作
點知轉頭睇新聞見佢返tvb
雖然佢兩個啲戲同劇本一等就幾年

係咁唔俾佢講

叔叔的愛：《金都》（番外篇）—金成、月巴氏、黃綺琳導演對談

啱啱先睇到
阿談

對眼好眼訓

想暗阿談瞓覺

我哋唔好打飛機衛詩雅啦喂！
打飛機新定義

真架周家怡點解要返TVB
佢頂得順咩? 兩邊啲做野方式咁唔同
同埋佢返去因為咩? TVB俾主角佢做?

25 fatball呢度隔四年先開劇, 好似係因為搵老闆

好似因為套劇個導演係導火新聞線導演？

冇睇錯嘅好似係潘漫紅做編劇
方俊華做監製 同導火一樣
係潘漫紅回巢第一套劇
我估係因為佢哋喺cctvb搵唔到人
咁周家怡又係friend底先會接

但望到其餘班演員都冇咩興趣同期望
劇本幾好都無用啦
希望viutv快啲揼水拍新劇啦

睇wiki佢應該係簽咗經理人比英皇
我諗就算返去都係一套套簽
唔算返tvb嘅

睇唔落

幾時會出實體ost?

小道消息
好似下個月會有event會有得買實體OST
要等公佈

晒料佢返cctvb

仲要下個月

啱啱先追完 火車同sammy條線好好睇
依part真係哭𠹌到傻

Bowie同家怡啲戲又好
火車 message sammy 仲有之後同阿南飲酒講sammy嗰陣個種發至真心嘅笑容真係世界級 當然阿談同陳健朗都好正一老一嫩又係 小陸自然到

Btw發現到個綠豆Reference好似冇人講
搞到又想睇多次綠豆喇

岩岩facebook見到
希望229都出ost啦...

買飛

好癲
以為一套劇出到OST已經好勁
點知搞埋演奏會

想去